%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zh02\_Karacsonyfa}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.1}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C\# Windows Forms Application} - Karacsonyfa } \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon ablakos alkalmazást objektumorientált módon, mely egy karácsonyfát jelenít meg.} A program a karácsonyfát egy zöld színű háromszöggel jeleníti meg, melyre kör alakú díszeket lehet elhelyezni. A díszek átmérője és színe megegyezik. }	\\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{C\# Windows Forms Application} projektet a Visual Studio-ban. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen! \\
		\hline
		2 & Hozzon létre új osztályt \texttt{Karacsonyfa} néven, mely a karcsonyfát valósítja meg. \\
		\hline
		2.1 \textit{(2)} & Az osztály rendelkezzen a következő adattagokkal: \texttt{int szelesseg} és \texttt{int magassag}, melyek a rajzoláshoz használt terület méretét tárolják el. \texttt{Color diszSzin}, mely a díszek színét, \texttt{int diszSugar}, mely a díszek sugarát, és \texttt{List<Point> diszek}, mely az egyes díszek középpontjait határozza meg. \texttt{static Random veletlen} melyet a véletlenszám-generáláshoz kell használni. További mezők, pl. a rajzoláshoz szükséges \texttt{SolidBrush ecset} felvétele célszerű lehet. \\
		\hline
		2.2 \textit{(2)} & Az osztály \texttt{Karacsonyfa(Panel tabla)} konstruktora a rajzoláshoz használt terület méreteit a \texttt{tabla} panel méretével megegyezőre állítja be. A díszek színét narancssárgára, sugarát a \texttt{tabla} panel kerületének századrészére inicializálja.  \\
		\hline
		2.3 \textit{(4)} & A \texttt{void Rajzol(Graphics eszkoz)} metódus az \texttt{eszkoz} segítségével rajzolja meg a fenyőfát egy zöld színű egyenlő szárú háromszögként, melynek alapja \texttt{szelesseg}, magassága \texttt{magasag} méretű. Ezután rajzolja fel a \texttt{diszek} listában található középpontokkal, \texttt{diszSugar} sugárral és \texttt{diszSzin} színnel a kitöltött kör alakú díszeket.  \\
		\hline
		2.4 \textit{(4)} & Hozzon létre \texttt{void DiszHozzaad(int x, int y)} metódust, mely a \texttt{diszek} listához hozzáadja az \texttt{x} és \texttt{y} koordinátájú középponttal rendelkező új díszt. Az új díszt csak akkor adja hozzá, ha az rajta van a fenyőfán, nem lóg ki a rajzterületről, valamint nincs fedésben másik dísszel. \\
		\hline
		2.5 \textit{(4)} & A \texttt{void SzintValt()} metódus a \texttt{diszSzin} érétkét változtassa véletlenszerű színre. \\
		\hline
		2.6 \textit{(2)} & A \texttt{Torol()} metódus törölje az összes díszt (töröljön minden pontot a \texttt{diszek} listából). \\
		\hline
		3 & A főablak osztályának neve \texttt{FormFoAblak} legyen, ezen belül használja fel az újonnan létrehozott \texttt{Karacsonyfa} osztályt. \\
		\hline
		3.1 \textit{(2)} & A \texttt{FormFoAblak} osztályhoz a \textit{Designer} nézetben adja hozzá a következő vezérlőket. Egy \texttt{Panel} objektum, melyeknek neve \texttt{panelRajz}, mérete 300x400 pixel, háttérszíne fehér legyen. Két \texttt{Button} objektum, melyek neve \texttt{buttonValt} és \texttt{buttonTorol}, szövege \textit{Színt vált} és \textit{Töröl} legyen. \\
		\hline
		3.2 \textit{(2)} & Az osztály rendelkezzen a \texttt{Karacsonyfa karacsonyfa} adattaggal, mely a karácsonyfát valósítja meg. A konstruktorban hozza is létre a karácsonyfát \texttt{panelRajz}-nak megfelelő méretben. \\
		\hline
		3.3 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{panelRajz Paint} eseményéhez, melyben megrajzolja a karácsonyfát a \texttt{Rajzol} metódussal. \\
		\hline
		3.4 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{panelRajz MouseClick} eseményéhez, melyben a \texttt{DiszHozzaad} metódus segítségével egy díszt ad hozzá a karácsonyfához a klikkelésnek megfelelő helyen, majd újrarajzoltatja \texttt{panelRajz}-ot. \\
		\hline
		3.5 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{buttonValt Click} eseményéhez, melyben megváltoztatja a díszek színét a \texttt{SzintValt} metódus segítsgével, majd újrarajzoltatja \texttt{panelRajz}-ot. \\
		\hline
		3.6 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{buttonTorol Click} eseményéhez, melyben törli a díszeket a \texttt{Torol} metódus segítsgével, majd újrarajzoltatja \texttt{panelRajz}-ot. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}